馬鞍山火燒男子案 夫婦被指在旁講粗口遭起訴

上周一11.11「三罷」期間，有交通警清早時份於西灣河連開三槍，擊中兩名黑衣示威者，包括一名學生。同日稍後時間，一名男子與黑衣人在馬鞍山廣場對開行人天橋發生爭執，其間男子被人淋潑不明液體及點火，隨即燒傷，送院治理。事隔一周，警方拘捕一對夫婦，指他們旁觀爭執事件期間講粗口，控以在公眾地方作出擾亂秩序行為罪。案件今在東區裁判法院提堂。案件押後至1月29日再訊，以待警方進一步調查，其間批准二人保釋。控方另申請對外將案中事主匿名，辯方提出反對，卻遭裁判官質問：「公眾知情權關你咩事？」，最後批准控方申請

同樣報稱文員的女被告陳海雲（33歲）及男被告鄺耀文（39歲），各被控一項在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪。控罪指二人於本月11日在馬鞍山鞍駿街馬鞍山公園連接馬鞍山廣場的行人天橋，以挑釁性的語言叫囂及挑釁他人破壞社會安寧。

控方透露，警方調查方向包括尋找更多證人以及與案相關片段，並查看已撿取的閉路電視片段。

控方又表示，在案情摘要中隱去被燒傷男事主的名字，只稱呼他為X，並指他案發後留醫至今，仍未清醒，故未能為他錄口供。辯方則要求法庭將控方為事主匿名一事記錄在案，以及要控方正式向法庭申請將事主匿名。

控方隨即提出申請，指本案因近期社會事件而引起，性質敏感，若事主身份被公開，會影響其人身安全。裁判官林子勤問及控方的申請，是否只要求對外不披露事主真名，抑或是連辯方也不能獲悉相關資訊，控方表示屬前者。

辯方反對不公開事主真名，認為控方需指出若事主身份一旦遭披露，其私生活會如何受影響。辯方又指，法庭應平衡事主私隱及公眾對本案的知情權。

不過，林官認為，控方既然願意向辯方披露事主真名，便不會影響兩名被告獲得公平審訊的機會。林官又謂：「公眾知情權關你咩事？」辯方表示同意林官所指，又謂如控方將來申請事主透過屏風作供等，會保留反對權利。林官最終批准控方的匿名申請。

兩名被告獲准以1,000元保釋外出，其間每周向警署報到一次，並且禁足案發天橋。二人沒有離境限制，亦不須守宵禁。

屌

係咪戇鳩

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

講粗口都犯法

倒米？

班黑警影撚住都爆粗又唔拉

法治可笑

票你老母。

洗板狗食屎啦。

佢特登分化 唔洗理

捉唔到法師發老脾?

大把警犬係咁屌, 幾時拉埋自己？

痴撚線法治真係笑話黎

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

有險可守

法治?法國三文治

講粗口都唔得

開始黑白不分 亂鳩咁拉同濫告

講個笑話：香港法官

以後請唔好講屌你老母

請禮貌地講, 跟你母親性交.

垃圾膠官，痴撚線

遲早變成台灣咁

Over my dead body

今時今日，佢睇你唔順眼都犯法㗎喇。
而家跟黨要求，你唔支持共產黨就係破壞社會安寧。

你法庭判案過程都唔關公眾事
以後閉門全部判哂有罪囉咁

法治有險可守

事主個名又真係可以保護，強姦案果啲都有事例
不過句「公眾知情權關你咩事？」法官一定唔應該講

依家行行下街都會俾人拉，cls

又係狗官

黑警日日都講粗口㗎啦 破壞社會安寧

香港法庭越來越有中國特色
香港有幾多個「法官」？
全部「法官」死哂會點？

咪撚再放私了片出來

告呢條

17B.

公眾地方內擾亂秩序行為

(2)

任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。

黑警屌人老母：個別事件
市民屌人老母：同個官講
法治

麥美娟夠屌柒婆啦，拉鳩左佢先啦

港版 尋釁滋事
總之你反政府就係尋釁滋事

一般黎講只有性罪行受害者的身份先佢被保護
因為公開佢的身份會對佢造成二次傷害

收皮啦屌你老母

經典對白

一睇就知分化

靜啦分化撚
放心我到時一定投

拉到冇野好拉

第245章 《公安條例》 第17B條 公眾地方內擾亂秩序行為
版本:
(版本於 19970630)
(版本於 20130425)*

(1)任何人在為某事情而召開的公眾聚集中作出擾亂秩序行為，或煽惑他人作出此種行為，以阻止處理該事情，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。
(2)任何人在公眾地方作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞，即屬犯罪，一經定罪，可處第2級罰款及監禁12個月。

講粗口都告得入, 去SSP 同果欄捉啦, 閒閒地幾千人

屌你老母！真係要整合班仆街奶共狗官，讀law讀撚到咁死全家啦！

拉唔到人就拉人講粗口

地盤佬係咪應該坐十世監

追擊賤種三毛
大家block柒個冚家剷佢
個個post都血債票償
仲要紅色大字方死人睇唔到咁
扮飯民引戰想人投保皇狗
佢老母同狗雜交生左佢條撚樣
成日縮入佢個老母個閪度
干犯亂倫罪
但係仍然逍遙法外

佢句野 都算方便上訴？

幾時有呼吸都犯法

區域法院真係好撚多狗官

只許黑警屌老母 不許百姓講粗口香港法治

狗官

其實一向都係犯法，之不過冇人會花錢同時間攪你

乜撚野官？

乜撚野

呢次告得入埋
官=

以後可能路經現場 或者落街買餸都會俾人拉同告

街坊落街宵夜注意事項

垃圾官
離題 想問下件廢老燒死左未? 話危殆之後又冇唒聲氣?

仲以為係燒人果個被捕，嚇死

點拉到, 呢下先奇, 現場拉架?

佢而家亂9咁告係想點?

案發後留醫至今，仍未清醒

公開狗隻資料：公眾知情權關你咩事？

指他案發後留醫至今，仍未清醒

咁得意?

法你老母治呀

星期三，日去馬會搵人啦
幾車 幾車咁去

哈哈 講粗口都拉
穩定律師告政府同差佬啦
乜錢都同佢計 誤工交通律師錢

大把人讀law讀醫為錢為權力名譽地位，只係我地以前睇得cctvb多荼毒晒

呢條法例同尋釁滋事一鳩樣喎
屌鳩人都要學綠曱甴蒙面啦咁

Push

講句你全家比狗屌就話要告人
On99

法治？！ 又要將呢d 法官同檢控官個大名同樣比社會大眾多加認識一下

拆撚穿香港有法治呢個大話

如果講粗口犯法 班狗可以坐幾耐監

呢D都夠膽落CHARGE都算 個官仲要認真去審
我屌你老母呀法治

痴撚線

幾時一向犯法 咪撚鳩up

垃圾都不如 香港法治

下次緊急法不如禁粗口啦
全香港都可以一齊坐

人治社會

香港警察就冇問題？

有先例，係咪可以追溯番佢地

捉唔到人是旦捉個出氣 ?
罰幾百蚊啫

呢樣野只在香港及一些國家成立

下

「我以為法庭上面要講書面語」

向好果方面諗 火魔手足應該安全

識嘢wo
台灣法律就係咁
感覺性檢控

講粗口犯法 差佬講粗口就唔犯法

個社會仲可以有幾痴L綫?

捉唔到法師，搵個人祭期就算？

推

其實裁判官大多數都係無料搵食嘅廢柴大狀，被政府招安得以享受安穩之後，就變曬藍屍

邱吉爾就黎激到復活

我記得係唔係有人試過係黨鐡俾人告講粗口？

全世界都有，唔好見到某d職業就存在不設實際既ff, 咁只會顯得自己天真

No,我指讀醫讀Law搵大錢有地位

喺某啲地方係 eg 機場

以挑釁性的語言叫囂及挑釁他人破壞社會安寧

嘩吊
黑警日日又話過黎隻抽
打撚死你 / 捉你番去姦
呢d唔撚拉
真係做足
應該隻隻狗要坐番十碌八碌

呢2個職業向其他地方並唔似香港咁好賺，甚至係失業

聽日好大機會繼續復課 poly仲有手足未走到
大家聽朝一定要早啲出黎塞 兄弟爬山呀
只要有返上星期既效果 成功就不遠架喇
要堅持呀救下大家

#長痛不如短痛
#捱多兩星期 罷多兩星期 就贏架喇

咁都要用代號，唔通真係特技人

邊條法例

講句粗口就擾亂秩序
咁屌佢老母咪顛覆國家政權

咁班狗應該拉哂

萬能key 在公眾地方作出擾亂秩序行為罪

香港法律係用嚟懲處反抗的人

原先唔係捉人謀殺架咩， 突然轉左捉人講粗口呀？
破大案啵呀sir

幾時正式有燒法院行動以免手足入獄

當日燒人位手足真係做到BE WATER
呢單野港共咁緊張 隔左10日仲未搵到人

低級紅。

On9

我想問下,,,,,,,果對夫婦係邊個陣營,,,,,,,?????????

黑警講粗口呢？
工作需要？

應該係黃 條廢老事先打9手足 好多人圍佢

劫獄好過啦

法治

我驚比錯反應
因為從來無講過果對夫婦係做左D咩

照屌佢老母啦，改變做法=逆來順受=啞忍不公

Cls

文字獄

其實on9法例不嬲存在，但極權政府將d約定俗成既野攞番黎選擇性執法

有險可守
人大發言令梁家傑都o嘴

本報訊】香港的「粗口禁區」不少，但法例沒就粗口作清晰定義，只以淫褻性、侮辱性形容。大律師陸偉雄指，若在公眾地方講具恐嚇性、侮辱性或挑釁性說話，或被警方指破壞社會安寧，引用《公安條例》第17B條控告。
陸指法例沒寫明何謂粗口，他指毋須就此立例界定，不少男士愛以粗口打招呼，感覺更親切，若就粗口字眼立法或太嚴苛。過去被定義為粗口的「仆街」一詞，隨着時代變遷已為社會接受，廣管局近年也批准「出街」。
過去因爆粗被判罰的案件不多，2007年9月，地鐵乘客王永健在車廂講電話時大聲講粗口被地鐵票控，認罪被罰款600元。
2007年，的士司機陳文健因在車內講粗口，被休班消防員張榮喜投訴，被罰1,200元。事隔兩年，張再登上陳之的士，二人爭吵，張不斷爆粗，陳報警，張被判罰500元。去年2月，同居情侶黃文迪和女友鄒芷喬帶幼女到屯門醫院急症室求診，因不滿輪候兩小時，以粗言辱罵醫生，各被罰1,000元。

曱甴藍絲，全家分屍。
曱甴藍絲，火燒殘屍。
曱甴藍絲，比人姦屍。😆

d法庭用黎做乜撚?
法治真係笑撚死人

係，有料去左做律師

嬲

黑警皇軍：殺人強姦放火金腰帶
賤民：講粗口都犯法

有險可守

李國能都出聲
點睇

如果真係睇返基本法
好多野都真係犯法
我無記錯飲醉酒都犯
好似罰$50

如果你再講血債票償

我極懷疑你係扮和理非五毛
想人唔投票

Btw我一定投！

藍絲夫婦！？

咁都告
係現場擔遮保手足係咪都會告暴動

深黃

尼單嘢真係好可疑，發生嘅時間同d狗官竟然無去探望一下

留醫至今，仍未清醒
個日自己除衫個條廢老係迴光返照定講緊做咁多年都未清醒先做藍屍

人地深黃，藍既一撚早放左啦

屌你老母呢條根本莫需有嚟
只要你唔係企喺共產黨，政府嗰邊
你喺現場呼吸都當你破壞社會安寧

第228章 《簡易程序治罪條例》 第28條 醉酒
任何人被發現在公眾地方醉酒，或在根據任何與酒牌有關的條例而領有牌照的處所內醉酒，均可處罰款$50

你識佢地定估先,兩樣野黎

，

唔好再講香港有法律

屌牙？？

黑警可以講粗口？

辯方點解唔問法官以後係咪有人講粗口就會被檢控？

邊個比人燒
睇到一頭霧水

狗又想扮人
屌你老母番歸啦

邊撚個係機場返工唔講粗口

黑警日日講粗口辱罵巿民

幾時告

無人比人燒呀, 邊有?

聽到呢單新聞我仲以為拉左個義士
原來拉個塘邊鶴當交差

比多個笑話你：一國兩制

黑警爆粗點計？

OK, 咁屌得

睇黎以言入罪唔係未來既事

單案夠關你撚事 官？笑撚死人

講粗口都要上庭
痴撚線 應該拉晒所以人咁濟

港版尋釁滋事

估
唔通係街坊

屌你老母我日日就去舉報啲地盤佬

所以某程度上啲綠曱甴叫隻揪呀係犯法，當然律政司告唔告又係一回事

狗官返大陸做你個九品芝麻官啦
法治喎 你撚有 讀咁多都係讀屎片！

擾亂公眾秩序

提告提告

遲早連登要加返粗口filter

欲加之罪，在公眾地方作出擾亂秩序行為，公罪地方行為不檢，遊蕩，非法集結，屌一堆任佢up

乜撚嘢
基本法160 條加埋附件有邊條講飲醉酒

警方拘捕一對夫婦，指他們旁觀爭執事件期間講粗口，控以在公眾地方作出擾亂秩序行為罪

ON9?

［紐約時報］法律還能拯救香港嗎

Here
Can Hong Kong’s Courts Save the City?

嘩千其唔好向左走向右走咁撚7呀diu

睇撚左 山火 燒 男子

以挑釁性的語言叫囂及挑釁他人破壞社會安寧。

拉晒成個警隊先啦
屌你老母

嗰日仲行得走得
宜家又昏迷

俾人當condom?

話cctv蒙晒面都一定track到拉到人嗰班ff撚去晒邊
而家就係拉唔到所以捉啲唔關事嘅人嚟祭旗

「公眾知情權關你咩事？」

垃圾紅官 返大灣一區奶共啦

條友用Bot 分化，特登拎9月報章

大量黑警講粗口點計？

係咪言入罪宜家d罪名係咪亂加亂改嫁

中學校規?

香港法治本身已經係笑話
有險可守仲好笑

笑左

似係特登令人對區選反感
明知大家對血債票償好反感

不過放心
依然會出去踢走保皇黨

陳海雲睇錯陳雲海

任何人但唔包黑警

犯法既話 班狗拉得未？
任何人係咪包埋班狗？

如果個仔係到，就係參與暴動

乜稅都唔撚交/一蚊一蚊咁交，睇你老母點撚樣出糧

血債從來只有血償

痴撚線鳩拉

原先我以為佢地係燒佢o個個,所以俾人拉,原來係講粗口咋...

咁撚樣都叫法律面前人人平等

洗版能，blocked

死黑警。我屌你老母呀。

講粗口個個藍定黃先

咁執正嚟做係可以拉

同場加映：司法未死

咁就要做好市民多啲報警喇

連做花生友都犯法，証明共匪厭香港人唔夠冷漠，想用法律強迫人去變得冷漠

好用過23條啦。

法治？

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

連埋個仔，佢真係告你暴動

On 撚7 鳩？

冇樣冇number點拉

司法繼續不公 警權過大
唔洗示威都冇人再想黎香港投資
一齊攬炒

講粗口，差佬都講唔少

當佢透明
自己投就得

咩原來拉左就係依兩個？
我以為拉到放火

原來係拉講粗口？

咁黑警日日都講，點解無事？

吊⋯⋯⋯⋯

聽人講根本就係特技人

如果唔係都唔使驚公開個名俾人起底

台灣唔比咩？我以為係星加坡先唔得？

但係睇片果幾個人屌阿叔老母之餘係叫阿叔走喇走喇咁, 係勸緊阿叔離開, 咁算擾亂秩序咩?

?????? 嘩dklm

台灣講粗口唔犯法
但係向人講粗口就犯法

殺人都合法啦

應該係想開先例，用以檢控之後鬧狗嘅人，因為香港“未”有辱警罪，就用呢啲濕鳩案例開先河，正閪狗

第228章 《簡易程序治罪條例》 第28條 醉酒
任何人被發現在公眾地方醉酒，或在根據任何與酒牌有關的條例而領有牌照的處所內醉酒，均可處罰款$50
呢個叫唔叫?

你知唔知咩係基本法
基本法邊有228 章

咁唔係基本法

有呢D人判刑

你自己入去睇下基本法有無講呢d
基本法性質上係香港嘅憲法

你嗰d乜嘢條例叫statutory law 成文法

禁足案發天橋

班狗撚到連講粗口都要拉

鬼黎
樓上用下死人腦啦

亂拉+亂判
法治已收皮

一向都係